［文科仔入］四大名著黎講，邊本應該排第一？

我認為係三國演義，因為商業價值最高

金瓶梅

學術講一定係紅樓夢

紅>>>>>>>西>水=三

我會介紹紅樓夢畀感情台嘅會員睇，等佢地知道佢地啲感情煩惱其實自古以來都有

其實點解係名著

話晒專門有「紅學」
Btw覺得太悶睇唔晒

葵花寶典

真

本人認為每一個中文系必須讀畢四大名著原著並每本撰論文一篇先准畢業

素女經, 玄女經, 采女經, 金瓶梅

龍虎豹

聖經

其實點比
紅樓夢愛情片
西遊記科幻片
水滸傳動作片
三國演義戰爭片

認真答，睇你喺咩field嘅人，唔同學科都有佢嘅「四大名著」，純文學都有詩經小說，唔同時代 (中學果陣聽過 文心雕龍，聊齋)

我政經社底，鍾意讀Das Kapital，The Republic，Social Contract，Justice with Michael Sandal 之類

讀En可能睇 Grand Design??

紅樓夢

其實 三國演義 只係將歷史抄一次, 再改小小野, 就變名著

三國演義

可以當兵法用

計文學價值紅樓夢一定第一啦
另外三本無得鬥

想讀兵法, 更加唔可以睇 三國演義 火鳳燎原 呢D作品

三國演義, 次次打仗都係 兩個主將出來單挑, 殺左對方主將, 對方軍隊就會崩潰逃走

火鳳 更加離譜, 馬超 一槍插爆城門, 再入去開無雙, 完全無任何兵法可言

改唔少

主要係抄戲曲

時序到三國後期先至跟多啲正史

我覺得係源氏物語

西遊記哪有science 元素係入面？反而我覺得佢係奇幻冒險片（西域魔戒版）

三國其實係商戰片？講3個CEO白手興家建立自己公司互片，最後最大個間公司俾老臣子奪權然後幹掉另外2間公司既故事？

水滸傳啦梗係

古代手足

格劍

大中華膠來

文學上嘅價值應該係紅樓夢同西遊記高於水滸傳遠高於三國演義紅樓夢係中國少有嘅女性角色佔比好多嘅奇情故事，疑似影射納蘭性德，而且相對近代同白話好有研究價值。西遊記就係中國仙怪奇幻故事嘅代表作，建立咗有系統嘅仙怪奇幻世界，以三藏法師嘅事跡改編，長年好受歡迎嘅通俗文學。水滸傳都係事跡改編，特別在山賊游俠為主角，少數鼓勵反抗腐敗統治嘅故事（雖然最後而且係少有嘅多個人物都刻劃得好好嘅故事。三國演義就係史實改編，明顯尊蜀，某啲情節同史實出入大，人物刻劃得唔錯，但都係傳統中國尊皇攘夷忠義仁勇嘅正面思想故事。

水滸、三國、西遊各有千秋
不過紅樓係癲撚咗

點解個個都當西遊記係科幻片

西遊記一直滲透住 社會意識型態暗線：
每個打不死既妖精背後都一定有 神仙（官）後台

睇兵法就梗係睇孫子兵法㗎啦

奇幻同你講既野有咩衝突

徹頭徹尾既山賊，最後為左做官俾皇帝當condom, 手足喺邊點都似建制派多

你個評論似係五毛評手足多啲

你似未睇過呢本書，睇完先上黎再講

sorry 唔記得睇名就覆左你，原來係真on9

你都on9
憤然殺人 屠人全家老少
食人黑店
偷雞放火
醉酒鬧事
攔途截刧
全書賊書 成日想招安

建制口中既手足咪咁既形象

如果你within佢哋處境

就知呢種先係江湖中人既正義

只係儒家文化既建制環境會視呢類為黑暴

肉蒲團

金學最堅

所以你係用緊儒家道統去睇梁山好漢

儼如啲人捉鬼上腦，手足係聖人
整槍蒙面裝修火魔既一定係鬼
唔嫖唔賭無基佬，連講粗口都會打冷震

你覺得佢地私德有損
但佢地又何嘗唔係俾社會成規所打壓既一群？

16年本土比人鬧漢奸走狗
生活荒淫暴虐
唔單止殺人全家
男既賤女既淫
男盜女娼
重欠債唔還

要用當權者既仁義道德批判義士太容易

但咁最多咪只係三國上腦既冷氣軍師如林浩基波皮黨之流

儒家道統呢道有d稻草人啦 分明係普世價值
武松為兄報仇 唔覺得有咩私德私刑有問題
含冤逃獄我都唔會講咩
食人肉喎 醉酒鬧事 攔途截刧 關咩儒咩家事

小說 通俗文學

出返去啦

紅樓夢排第一三國演義排最後都無異樣
唔識水滸傳 可以睇下金聖嘆評既六大才書 佢甚至會將水滸傳同史記 離騷並列

食人肉有問題？食人肉個問題會比反抗不義政權個既義理更緊要？

單係呢個取捨，己經可以話你係用緊維穩意識去批判革命意志

響大義面前重咁批判啲小瑕疵，其實係理解唔到革命者響度做咩

當初泛民夠話本土係無賴組織

而家咪又係要認同返本土既價值

因為佢真係五毛